[簡單沙盤推演] 警方9月部署(2)

上集 [沙盤推演] 警方、政府9月部署

今次唔打咁長，簡單講一講算，大家可以先望一望近日警方行動
8.27 借民居/大廈天台set cam影警署
8.28 入pp商場追捕示威者
8.29 深水埗警署大包圍
8.30 凌晨上九巴搜查疑犯/示威者
8.30 凌晨進入學校搜查(親共-蘇浙中學)

部署分析
重點：警方要求社會上所有公營、私營機構作出更高程度配合，進行拘捕行動
方式：於住宅、商場、公共交通、接放學、學校、醫院、甚至教堂各有部署
目標：事前加強監控、事發時闖入上述地方搜捕示威者

簡單例子
1. 住宅徵用天台/民居set cam，做到幾公里都zoom到影大頭效果
2. 派CID去住宅大廈做臥底拉人
3. 商場、港鐵其實已經加左勁多cam
4. 商場、港鐵派人扮staff，會直接作出拘捕行動
5. 衝入港鐵任何範圍、甚至係港鐵保安室/車廂內衝出黎拘捕示威者
6. Set roadblock, 檢查途經示威現場既巴士、小巴 (7.1已經試過)
7. 9.1會隨機check上機場巴士檢查
8. 扮家長接放學，直接拉人(一直都有咁既傳聞)
9. 如開學後有欺凌事件，警方唔會考慮民情，直接入校拉人
10. 醫院、教堂、或者其他私人地方都唔會安全，警方直接衝入去拉人(佢唔驚街坊事後嘈，你一嘈佢又拉多幾件)

應對方法
心態上：係現場唔好有任何安全既感覺。每五分鐘，你既危險程度係幾何級數上升；同樣地，當一件事重覆咁做既時候，危險程度都係會幾何級數上升(eg. 塞紅隧、撚狗局)

行動上： black bloc、天氣熱就換衫、有潔癖就帶手套、練體力就坐唔同路線巴士、唔同站落車行多幾步
其實最安全係示威現場有家長願意幫手換衫同keep gear, 咁你離開果陣都唔會俾狗咬，係唔知做唔做到

大家要做足心理準備，有足夠既危機意識！
任何過去你覺得安全既行為、地方都未必會安全。唯有意識到形勢惡劣、提高警覺，先會令自己有足夠保障。
記著，生存最大敵人不是弱小，傲慢才是！

輕輕一推

831 91
不受傷 不被捕